港自建亞博治療中心被大陸邀功 彭博疑照抄fake news捱轟

8月1日啟用嘅機場亞洲博覽館「社區治療設施」，明明係醫管局一手一腳改建，居然俾大陸邀功，辣㷫好多人。事關大陸衞生健康委話，派6個武漢專家嚟香港「協助建方艙」，為改建亞博「提供設計、營運及管理經驗」喎。但你人都未到，個設施已經正式啟用，仲點樣「協助建」呢？之前被爆親中嘅彭博通訊社，竟然完全照抄衞健委同央視嘅所謂「報道」唔fact check，仲大字標題話「中國幫香港起臨時醫院（China to Help Hong Kong Build Mobile Hospital）」，激到大批網民去佢Facebook鬧爆佢寫fake news。

Bloomberg 奶開共

Bloomberg

真，手足千其唔好妄自菲薄，一年前無人知道我地堅持國際戰線會改變世界，無人知道手足力量可以搞到藍店大公司仆街

咁撤回新聞未？一定又係大陸仔寫手

邀功零成本

彭博